2003年瑞士防SARS：禁止香港廠商參加瑞士鐘錶展 VS 2020香港防武漢肺炎：自願申報

2003年4月1日，美國政府召回了所有駐香港和廣東的非必要外交人員及其家眷。美國政府同時也警告美國公民，除非必要不要到廣東或香港訪問。瑞士政府也禁止香港廠商參加即將舉行的瑞士鐘錶展，擔心病情會擴散到瑞士。

4月1日傍晚，700多名淘大居民被撤出，坐著政府提供的小巴，前往位於西貢和鯉魚門的兩處渡假村暫住。。

唔使講咁遠文明國家，早前支那有豬瘟台灣都好大反應，所有人唔比帶肉類入境，違者罰錢

所以香港要獨立主權係好重要

乜柒一國兩制, 係完全無用